\IfLanguageName{english}{
    \section{Professional experience}
}{
    \section{Experiência Profissional}
}
\vspace{6pt}
\begin{itemize}

\item
{\cventry{2021--2023}
{}
{SRE | Cloud and DevOps Engineer}
{Americanas}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        I worked on orchestration of containers with ECS (Fargate or EC2) and Kubernetes EKS (with EC2), 
        I created scalable and resilient environments.
        My expertise spans major AWS services while managing ElasticSearch and Apache Kafka clusters for optimization and availability.    
        I also have experience in advanced monitoring, ensuring essential metrics and high quality of services.
    }{
        Orquestração de containers com ECS (Fargate ou EC2) e Kubernetes EKS (com EC2), criei ambientes escaláveis e resilientes.
        Minha expertise abrange os principais serviços AWS, enquanto gerenciei clusters ElasticSearch e Apache Kafka para otimização e disponibilidade.        
        Também possuo experiência em monitoramento avançado, garantindo métricas essenciais e alta qualidade de serviços.        
    }
}
}

\vspace{6pt}
\item
{\cventry{2019--2021}
{}
{Tech lead}
{Ecocentauro}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        I led a highly skilled infrastructure and DevOps/SysAdmin team in a cloud-based environment. 
        My role involved guiding and collaborating with the team to execute complex projects effectively and maintain critical systems optimally. 
        I managed infrastructure building, scalability, and security, ensuring efficient operations in a constantly evolving environment.
    }{
        Desempenhei o papel de líder em um time altamente capacitado, especializado em infraestrutura e práticas de DevOps/SysAdmin, 
        dentro de um ambiente baseado em nuvem. Minha responsabilidade envolvia orientar e colaborar com a equipe na execução 
        eficaz de projetos complexos e na manutenção otimizada de sistemas críticos. Gerenciei a construção, 
        escalabilidade e segurança da infraestrutura, garantindo a eficiência das operações em um ambiente em constante evolução.
    }
}
}

\vspace{6pt}
\item
{\cventry{2016--2019}
{}
{Devops}
{Ecocentauro}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        Developed and implemented automated processes, creating pipelines for a variety of applications in languages.
    }{
        Desenvolvi e implementei processos automatizados, criando pipelines para uma variedade de aplicações nas linguagens.
    }
}
}

\newpage

\vspace{6pt}
\item
{\cventry{2012--2016}
{}
{Delphi developer}
{Ecocentauro}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        As a FullStack Developer, I played a key role in the development of an ERP system, 
        directly contributing to its restructuring and architectural improvement.
    }{
        Como Desenvolvedor FullStack, desempenhei um papel fundamental no desenvolvimento de um sistema ERP, 
        contribuindo diretamente para sua reestruturação e aprimoramento arquitetural.
    }
}
}

\vspace{6pt}
\item
{\cventry{2008--2012}
{}
{Delphi developer}
{Diplomata S/A Industrial}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        Conducted analyzes and developed solutions for corrections and improvements in the ERP system.
    }{
        Conduzi análises e desenvolvi soluções para correções e aprimoramentos no sistema ERP.
    }
}
}

\vspace{6pt}
\item
{\cventry{2005--2008}
{}
{Helpdesk}
{Diplomata S/A Industrial}
{}
{
    \IfLanguageName{english}{
        Hardware Support. Task automation script. Server monitoring and management.
    }{
        Suporte Hardware. Script de automação de tarefas. Monitoramento e gerenciamento de servidores.
    }
}
}

\end{itemize}